msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: PACKAGE VERSION\n"
"Report-Msgid-Bugs-To: \n"
"POT-Creation-Date: 2022-11-19 04:14+0900\n"
"PO-Revision-Date: 2022-11-19 02:54+0000\n"
"Last-Translator: Sh K. <wjswn244@gmail.com>\n"
"Language-Team: Korean <http://akintos.iptime.org/projects/solasta/modal/ko/>"
"\n"
"Language: ko\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"Plural-Forms: nplurals=1; plural=0;\n"
"X-Generator: Weblate 4.1.1\n"

msgctxt "Modal/&AssertionFailedTtitle"
msgid "Assertion Failed"
msgstr "런타임 오류"

msgctxt "Modal/&CampaignSelectionButtonTitle"
msgid "Select"
msgstr "선택"

msgctxt "Modal/&CampaignSelectionTitle"
msgid "Campaign"
msgstr "캠페인"

msgctxt "Modal/&CampCaptionMultipleHoursFormat"
msgid "The party is setting camp for {0} hours."
msgstr "파티는 {0}시간 동안 야영합니다."

msgctxt "Modal/&CampCaptionSingleHourFormat"
msgid "The party is setting camp for an hour."
msgstr "파티는 1시간 동안 야영합니다."

msgctxt "Modal/&CancelButtonTitle"
msgid "Cancel"
msgstr "취소"

msgctxt "Modal/&CancelPrepareDescription"
msgid "Cancel any changes made in this panel."
msgstr "이 창의 모든 변경 사항을 취소합니다."

msgctxt "Modal/&CancelPrepareTitle"
msgid "Cancel"
msgstr "취소"

msgctxt "Modal/&CharacterReviveMessageCancel"
msgid "Cancel"
msgstr "취소"

msgctxt "Modal/&CharacterReviveMessageContent"
msgid ""
"This option has a long activation time and may invalidate other time-based "
"options. Do you want to continue?"
msgstr "이 옵션은 활성화 시간이 길며 다른 시간 기반 옵션을 무효화할 수 있습니다. 계속하겠습니까?"

msgctxt "Modal/&CharacterReviveMessageTitle"
msgid "Warning"
msgstr "경고"

msgctxt "Modal/&CharacterReviveMessageValidate"
msgid "Accept"
msgstr "수락"

msgctxt "Modal/&CharacterReviveModalHeaderPluralTitle"
msgid "Revive All Dead Characters"
msgstr "죽은자 전체 소생"

msgctxt "Modal/&CharacterReviveModalHeaderSingularTitle"
msgid "Revive Dead Character"
msgstr "죽은자 소생"

msgctxt "Modal/&CharacterReviveModalSubTitle"
msgid ""
"You cannot continue the adventure with one or more dead characters. Select "
"an option."
msgstr "죽은자와 함께 모험을 계속할 수 없습니다. 옵션을 선택하세요."

msgctxt "Modal/&CharacterReviveModalTooLateFormat"
msgid "It is too late to use this option on {0}."
msgstr "{0}에서 이 옵션을 사용하기에는 너무 늦었습니다."

msgctxt "Modal/&DefeatDescription"
msgid ""
"The party had no way to revive their dead - game over! Try giving Revivify "
"scrolls to characters who can use them."
msgstr "죽은 동료를 되살릴 방법이 없습니다. 게임에서 패배했습니다! 사용 가능한 캐릭터에게 소생 스크롤을 주십시오."

msgctxt "Modal/&DefeatTitle"
msgid "Game Over"
msgstr "게임 오버"

msgctxt "Modal/&DeleteButtonTitle"
msgid "Delete"
msgstr "삭제"

msgctxt "Modal/&EquipementSelectionDescription"
msgid "Select your preferred equipment options."
msgstr "선호하는 장비 옵션을 선택하십시오."

msgctxt "Modal/&EquipementSelectionTitle"
msgid "Equipment Choice"
msgstr "장비 선택"

msgctxt "Modal/&ErrorModalContinuePlayingTitle"
msgid "Continue Playing"
msgstr "게임 재개"

msgctxt "Modal/&ErrorModalCopyToClipboardTitle"
msgid "Copy to Clipboard"
msgstr "클립보드에 복사"

msgctxt "Modal/&ErrorModalIgnoreErrorTitle"
msgid "Ignore this Error"
msgstr "오류 무시"

msgctxt "Modal/&ErrorModalQuitTitle"
msgid "Quit the Game"
msgstr "게임 종료"

msgctxt "Modal/&ErrorModalTitle"
msgid "A serious error has occurred."
msgstr "심각한 오류가 발생했습니다."

msgctxt "Modal/&ExceptionModalTitle"
msgid "A critical exception has occurred."
msgstr "치명적인 예외가 발생했습니다."

msgctxt "Modal/&FactionRedeemCostDescription"
msgid ""
"Redeeming an item is often more profitable than selling it to a merchant"
msgstr "상품을 교환하는 것이 판매보다 수익성이 높습니다"

msgctxt "Modal/&FactionRedeemInstructionsDescription"
msgid ""
"Redeeming items with the \"{0}\" faction will earn you money and improve "
"your relations with this faction."
msgstr "\"{0}\" 세력과 아이템을 교환하여 돈을 획득하고, 이 세력과의 관계를 개선할 수 있습니다."

msgctxt "Modal/&FactionRedeemRelationDescription"
msgid "Your relations with that faction improve"
msgstr "해당 세력과의 관계가 좋아집니다"

msgctxt "Modal/&FactionRedeemRelationGainFormat"
msgid "{0} Relation"
msgstr "관계 {0}"

msgctxt "Modal/&FactionRedeemSelectTitle"
msgid "Select an item to redeem"
msgstr "교환할 아이템 선택"

msgctxt "Modal/&HigherLevelFeaturesTitle"
msgid "Higher Level Features"
msgstr "상위 레벨 특성"

msgctxt "Modal/&InterruptCraftingCompleteTitle"
msgid "Interrupt when an item has been crafted."
msgstr "아이템이 제작되면 중단됩니다."

msgctxt "Modal/&InterruptLevelUpAvailableTitle"
msgid "Interrupt when a character can level up."
msgstr "캐릭터가 레벨을 올릴 수 있을 때 중단합니다."

msgctxt "Modal/&InterruptLongRestCompleteTitle"
msgid "Interrupt when the long rest has been completed."
msgstr "긴 휴식이 끝나면 중단합니다."

msgctxt "Modal/&LoadButtonTitle"
msgid "Load"
msgstr "불러오기"

msgctxt "Modal/&LoadGameHeader"
msgid "Load"
msgstr "불러오기"

msgctxt "Modal/&LoadGamePlaceholder"
msgid "Select a saved game."
msgstr "세이브 파일을 선택하세요."

msgctxt "Modal/&LoadingProceedButtonTitle"
msgid "Click or press any key to start."
msgstr "아무 키나 누르십시오."

msgctxt "Modal/&LoadingTitle"
msgid "Loading… please wait"
msgstr "불러오는 중..."

msgctxt "Modal/&LoadLastSaveDescription"
msgid "Resume playing from your last saved game"
msgstr "마지막으로 저장한 게임을 플레이합니다"

msgctxt "Modal/&LoadLastSaveTitle"
msgid "Restart From Last Save"
msgstr "마지막 저장에서 다시 시작"

msgctxt "Modal/&MonsterListingCaption"
msgid ""
"{0} is concentrating to determine the presence of monsters in the area… "
msgstr "{0}은(는) 해당 지역의 몬스터를 탐지하고 있습니다… "

msgctxt "Modal/&MonsterListingFavoredEnemyTitle"
msgid "Favored Enemy"
msgstr "주적"

msgctxt "Modal/&MonsterListingNotPerceivedTitle"
msgid "None"
msgstr "없음"

msgctxt "Modal/&MonsterListingPerceivedTitle"
msgid "Present"
msgstr "있음"

msgctxt "Modal/&NumberSelectionInstructionTitle"
msgid "How Many Points?"
msgstr "포인트를 얼마나 사용합니까?"

msgctxt "Modal/&NumberSelectionValidateTitle"
msgid "Validate"
msgstr "확인"

msgctxt "Modal/&PartyWaitMinutesPluralFormat"
msgid "The party is waiting for {0} minutes."
msgstr "파티는 {0}분 동안 대기 중입니다."

msgctxt "Modal/&PartyWaitMinutesSingleFormat"
msgid "The party is waiting for {0} minute."
msgstr "파티는 {0}분 동안 대기 중입니다."

msgctxt "Modal/&RequiredRestsMultipleFormat"
msgid "{0} long rests"
msgstr "긴 휴식 {0}회"

msgctxt "Modal/&RequiredRestsNoneFormat"
msgid "None"
msgstr "필요없음"

msgctxt "Modal/&RequiredRestsSingleFormat"
msgid "1 long rest"
msgstr "긴 휴식 1회"

msgctxt "Modal/&RequiredRestsTitle"
msgid "Required Rests"
msgstr "요구 휴식"

msgctxt "Modal/&ResetDefaultsDescription"
msgid "Reset travel settings to default value."
msgstr "여행 설정을 기본값으로 재설정합니다."

msgctxt "Modal/&ResetDefaultsTitle"
msgid "Reset Defaults"
msgstr "기본값 설정"

msgctxt "Modal/&SaveButtonTitle"
msgid "Save"
msgstr "저장"

msgctxt "Modal/&SaveGameHeader"
msgid "Save"
msgstr "저장"

msgctxt "Modal/&SaveGamePlaceholder"
msgid "Enter a filename or select a saved game."
msgstr "파일 이름을 입력하거나 저장된 기존 게임을 선택합니다."

msgctxt "Modal/&SelectCharacterMultipleTitle"
msgid "Select one or more characters."
msgstr "하나 이상의 캐릭터를 선택하세요."

msgctxt "Modal/&SelectCharacterSingleTitle"
msgid "Select a Character"
msgstr "캐릭터를 선택하세요"

msgctxt "Modal/&SelectTitle"
msgid "Select"
msgstr "선택"

msgctxt "Modal/&StartTravelDescription"
msgid "Initiates the travel to the selected location."
msgstr "선택한 목적지로 여행을 시작합니다."

msgctxt "Modal/&StartTravelTitle"
msgid "Start Traveling"
msgstr "여행 시작"

msgctxt "Modal/&TravelDurationLessThanADayFormat"
msgid "Less than a day"
msgstr "하루 미만"

msgctxt "Modal/&TravelDurationMultipleFormat"
msgid "{0} days"
msgstr "{0}일"

msgctxt "Modal/&TravelDurationSingleFormat"
msgid "1 day"
msgstr "1일"

msgctxt "Modal/&TravelDurationTitle"
msgid "Duration"
msgstr "소요시간"

msgctxt "Modal/&TravelFromTitle"
msgid "From"
msgstr "출발지"

msgctxt "Modal/&TravelPaceNormalTitle"
msgid "Normal"
msgstr "보통"

msgctxt "Modal/&TravelPaceTitle"
msgid "Travel Pace"
msgstr "여행 속도"

msgctxt "Modal/&TravelSettingsButtonDescriptionTitle"
msgid "Change the settings of traveling and resting."
msgstr "여행 및 휴식 설정을 변경합니다."

msgctxt "Modal/&TravelSettingsCustomTitle"
msgid "Custom"
msgstr "사용자 설정"

msgctxt "Modal/&TravelSettingsDefaultTitle"
msgid "Default"
msgstr "기본값"

msgctxt "Modal/&TravelSettingsTitle"
msgid "Travel Settings"
msgstr "여행 설정"

msgctxt "Modal/&TravelToTitle"
msgid "To"
msgstr "목적지"

msgctxt "Modal/&ValidateButtonTitle"
msgid "Validate"
msgstr "확인"

msgctxt "Modal/&LoadingShortTitle"
msgid "Loading"
msgstr "불러오는 중"

msgctxt "Modal/&LoadingTipTitle"
msgid "Tip"
msgstr "팁"

msgctxt "Modal/&UnitsSelectionInstructionTitle"
msgid "Take how many units?"
msgstr "몇 개를 취합니까?"

msgctxt "Modal/&CastSpellBeforeLongRestTitle"
msgid "Cast the {0} spell when the long rest starts."
msgstr "긴 휴식이 시작되면 {0} 주문을 시전합니다."

msgctxt "Modal/&ScavengerMissionsModalTitle"
msgid "Scavenger Expeditions"
msgstr "스캐빈저 탐색"

msgctxt "Modal/&ScavengerMissionsModalDescription"
msgid ""
"Scavengers are heading to these locations to collect and bring back the loot "
"left behind."
msgstr "스캐빈저가 아래 장소로 가서 남은 전리품을 수집하고 가져오는 중입니다."

msgctxt "Modal/&ScavengerMissionLineEncounterTitle"
msgid "Somewhere Along the Road"
msgstr "이동 중 어딘가에서"

msgctxt "Modal/&ScavengerMissionLineNewMissionFormat"
msgid "New: {0} remaining"
msgstr "신규: {0} 남음"

msgctxt "Modal/&ScavengerMissionLineOngoingMissionFormat"
msgid "Ongoing: {0} remaining"
msgstr "진행 중: {0} 남음"

msgctxt "Modal/&ScavengerMissionLineFinishedMissionDescription"
msgid "Completed"
msgstr "완료"

msgctxt "Modal/&ScavengerMissionModalToggleTitle"
msgid "Show Encounter-related Expeditions"
msgstr "조우한 적 관련 탐색 내용 표시"

msgctxt "Modal/&ScavengerLootModalTitle"
msgid "Items Recovered During Expeditions"
msgstr "탐색 중 회수된 아이템"

msgctxt "Modal/&ScavengerLootModalInstructionsDescription"
msgid "Click an item to recover instead of selling it."
msgstr "판매하는 대신 회수할 아이템을 클릭합니다."

msgctxt "Modal/&ScavengerLootModalSellAllButton"
msgid "Sell All"
msgstr "전부 팔기"

msgctxt "Modal/&ScavengerLootModalSellInstructionsDescription"
msgid "You gain:"
msgstr "획득한 아이템:"

msgctxt "Modal/&DefeatStealthDescription"
msgid ""
"You were detected during a critical stealth stage! Use cautious mode and "
"move carefully."
msgstr "결정적인 상황에서 은신에 실패해 발각되었습니다! 경계 모드를 사용하여 신중히 이동하십시오."

msgctxt "Modal/&QuestBoardTitle"
msgid "Available Missions"
msgstr "퀘스트 목록"

msgctxt "Modal/&QuestBoardDescription"
msgid "Select the mission you would like to accept and press Start."
msgstr "맡고 싶은 퀘스트를 선택하고 시작을 클릭합니다."

msgctxt "Modal/&QuestBoardStartTitle"
msgid "Start"
msgstr "시작"

msgctxt "Modal/&QuestBoardStartDescription"
msgid "Accept and start the selected mission."
msgstr "선택한 퀘스트를 수락하고 시작합니다."

msgctxt "Modal/&QuestInProgressTitle"
msgid "In Progress"
msgstr "진행 중"

msgctxt "Modal/&SolastaBackers"
msgid "Solasta Backers"
msgstr "솔라스타의 후원자들"

msgctxt "Modal/&EternalHeroesTitle"
msgid "To Our Eternal Heroes"
msgstr "지금의 솔라스타를 있게 해준 영웅들"

msgctxt "Modal/&TeleportButtonTitle"
msgid "Teleport"
msgstr "순간이동"

msgctxt "Modal/&TeleportButtonDescription"
msgid ""
"Instantly teleport the party inside the destination, near the Major Gate."
msgstr "파티를 목적지의 주 관문 근처로 즉시 순간이동시킵니다."

msgctxt "Modal/&VictoryTitle"
msgid "The Party Is Victorious!"
msgstr "승리했습니다!"

msgctxt "Modal/&StatHitAccuracyTitle"
msgid "Hit Accuracy:"
msgstr "명중률:"

msgctxt "Modal/&StatHitAccuracyDescription"
msgid "The percentage of successful weapon or magical attack rolls"
msgstr "무기나 마법 명중 굴림이 성공할 확률입니다"

msgctxt "Modal/&StatCriticalHitsTitle"
msgid "Critical Hits:"
msgstr "치명타:"

msgctxt "Modal/&StatCriticalHitsDescription"
msgid ""
"The number of critical hits achieved by this character on attack rolls ("
"weapon & magic)"
msgstr "이 캐릭터의 공격 굴림(무기 또는 마법)으로 성공한 치명타 횟수입니다"

msgctxt "Modal/&StatCriticalFailuresTitle"
msgid "Critical Failures:"
msgstr "결정적 실패:"

msgctxt "Modal/&StatCriticalFailuresDescription"
msgid ""
"The number of critical failures suffered by this character on attack rolls ("
"weapon & magic)"
msgstr "이 캐릭터의 공격 굴림(무기 또는 마법)으로 인한 결정적 실패의 횟수입니다"

msgctxt "Modal/&StatInflictedDamageTitle"
msgid "Inflicted Damage:"
msgstr "총 피해:"

msgctxt "Modal/&StatInflictedDamageDescription"
msgid "The total number of damage points inflicted by characters"
msgstr "이 캐릭터가 입힌 피해량의 총합입니다"

msgctxt "Modal/&StatSlainEnemiesTitle"
msgid "Slain Enemies:"
msgstr "죽인 적:"

msgctxt "Modal/&StatSlainEnemiesDescription"
msgid "The number of enemies for which this character delivered the final blow"
msgstr "이 캐릭터가 마지막 타격을 가해 죽인 적의 숫자입니다"

msgctxt "Modal/&StatSustainedInjuriesTitle"
msgid "Sustained Injuries:"
msgstr "입은 피해:"

msgctxt "Modal/&StatSustainedInjuriesDescription"
msgid "The total number of hit points lost by this character"
msgstr "이 캐릭터가 잃은 체력의 총합입니다"

msgctxt "Modal/&StatRestoredHealthTitle"
msgid "Restored Health:"
msgstr "회복한 체력:"

msgctxt "Modal/&StatRestoredHealthDescription"
msgid "The total number of hit points restored by this character"
msgstr "이 캐릭터에 의해 회복된 체력의 총합입니다"

msgctxt "Modal/&StatUsedMagicAndPowersTitle"
msgid "Used Magic and Powers:"
msgstr "사용한 마법과 능력:"

msgctxt "Modal/&StatUsedMagicAndPowersDescription"
msgid "The total number of spell slots and power charges used by the character"
msgstr "이 캐릭터가 사용한 주문 슬롯과 능력 충전량의 총합입니다"

msgctxt "Modal/&StatTravelledCellsTitle"
msgid "Cells Traveled:"
msgstr "이동한 칸:"

msgctxt "Modal/&StatTravelledCellsDescription"
msgid ""
"The number of cells that the character has entered, in all 3 dimensions. It "
"represents the \"mileage\" of the character"
msgstr "3차원 공간에서 이 캐릭터가 이동한 모든 칸의 합계입니다. 이것은 캐릭터의 총 여행거리를 뜻합니다"

msgctxt "Modal/&StatKnockOutsTitle"
msgid "Knockouts:"
msgstr "다운:"

msgctxt "Modal/&StatKnockOutsDescription"
msgid "The number of times the character has fallen unconscious or died"
msgstr "캐릭터가 의식을 잃거나 사망한 횟수입니다"

msgctxt "Modal/&StatEarnedXPTitle"
msgid "Earned XP:"
msgstr "획득 경험치:"

msgctxt "Modal/&StatEarnedXPDescription"
msgid "The number of experience points gained by the character"
msgstr "캐릭터가 획득한 총 경험치입니다"

msgctxt "Modal/&StatGameTimeTitle"
msgid "Game Time:"
msgstr "게임 시간:"

msgctxt "Modal/&StatGameTimeDescription"
msgid "The total time (including rests) that the party has spent in the game"
msgstr "휴식을 포함, 파티가 게임에서 보낸 총 시간입니다"

msgctxt "Modal/&StatShortRestsTitle"
msgid "Short Rests:"
msgstr "짧은 휴식:"

msgctxt "Modal/&StatShortRestsDescription"
msgid "The number of short rests completed by the party"
msgstr "파티가 수행한 짧은 휴식 횟수입니다"

msgctxt "Modal/&StatLongRestsTitle"
msgid "Long Rests:"
msgstr "긴 휴식:"

msgctxt "Modal/&StatLongRestsDescription"
msgid "The number of long rests completed by the party"
msgstr "파티가 수행한 긴 휴식 횟수입니다"

msgctxt "Modal/&StatGameTimeFormat"
msgid "{0}d {1}h {2}m {3}s"
msgstr "{0}일 {1}시간 {2}분 {3}초"

msgctxt "Modal/&UpdateFileTitle"
msgid "Update File"
msgstr "파일 최신화"

msgctxt "Modal/&UpdateFileDescription"
msgid ""
"Update the character file of this character, so that the progress and loot "
"are saved for other adventures. Such characters will not be usable in the "
"Solasta main campaign."
msgstr ""
"이 캐릭터의 캐릭터 파일을 최신화하여 다른 모험에서 진행사항과 전리품을 사용할 수 있도록 합니다. 이 캐릭터들은 솔라스타 메인 "
"캠페인에서는 사용할 수 없습니다."

msgctxt "Modal/&PregenCharacterCannotUpdateTitle"
msgid "Pregen Character"
msgstr "견본 캐릭터"

msgctxt "Modal/&PregenCharacterCannotUpdateDescription"
msgid "This character is pre-generated by the game and cannot be updated."
msgstr "이 캐릭터는 게임에서 미리 생성된 것으로 업데이트할 수 없습니다."

msgctxt "Modal/&ContinueTitle"
msgid "Continue"
msgstr "계속하기"

msgctxt "Modal/&ContinueDescription"
msgid "Return to the main menu"
msgstr "메인 메뉴로 돌아가기"

msgctxt "Modal/&SelectUserLocationTitle"
msgid "Select a Location"
msgstr "지역 선택"

msgctxt "Modal/&UserLocationSettingsTitle"
msgid "Location Settings"
msgstr "지역 설정"

msgctxt "Modal/&UserLocationSettingsApplyTitle"
msgid "Apply"
msgstr "적용"

msgctxt "Modal/&CheatsTitle"
msgid "Playtest Cheats"
msgstr "치트 옵션"

msgctxt "Modal/&IdleMonstersToggleTitle"
msgid "Idle Monsters"
msgstr "게으른 몬스터"

msgctxt "Modal/&IdleMonstersToggleDescription"
msgid "Monsters do not engage a battle when spotting you. {0}"
msgstr "몬스터가 당신을 발견해도 전투가 시작되지 않습니다. {0}"

msgctxt "Modal/&InviciblePartyToggleTitle"
msgid "Invincible Party"
msgstr "파티 무적"

msgctxt "Modal/&InviciblePartyToggleDescription"
msgid "The party characters are invicible in battle. {0}"
msgstr "파티원들이 전투에서 무적이 됩니다. {0}"

msgctxt "Modal/&RevealFogOfWarButtonTitle"
msgid "Reveal Fog of War"
msgstr "전장의 안개 제거"

msgctxt "Modal/&RevealFogOfWarButtonDescription"
msgid ""
"Clears the fog of war in the whole location, so you can see inside every "
"room. {0}"
msgstr "전장의 안개를 제거하여 모든 장소를 볼 수 있습니다. {0}"

msgctxt "Modal/&KIllBattleEnemiesButtonTitle"
msgid "KIll Battle Enemies"
msgstr "전투 중인 적 처치"

msgctxt "Modal/&KIllBattleEnemiesButtonDescription"
msgid "KIll all enemies in battle. {0}"
msgstr "현재 전투 상태인 모든 적을 죽입니다. {0}"

msgctxt "Modal/&IdleMonstersOnDescription"
msgid "The monster are now idle"
msgstr "이제 몬스터들이 게을러졌습니다"

msgctxt "Modal/&IdleMonstersOffDescription"
msgid "The monsters are active again"
msgstr "몬스터들이 다시 활동적이 되었습니다"

msgctxt "Modal/&InviciblePartyOnDescription"
msgid "The party is now invicible"
msgstr "파티는 이제 무적입니다"

msgctxt "Modal/&InviciblePartyOffDescription"
msgid "The party is no longer invicible"
msgstr "파티는 더 이상 무적이 아닙니다"

msgctxt "Modal/&RevealFogOfWarOnDescription"
msgid "The fog of war is now fully revealed"
msgstr "전장의 안개가 제거되었습니다"

msgctxt "Modal/&RevealFogOfWarOffDescription"
msgid "The fog of war is active again"
msgstr "전장의 안개가 활성화되었습니다"

msgctxt "Modal/&MonsterFilterAllTitle"
msgid "All Monsters"
msgstr "전체"

msgctxt "Modal/&FilterKeywordTitle"
msgid "Filter"
msgstr "검색"

msgctxt "Modal/&FilterKeywordDescription"
msgid "Filter the list with elements that match the specified keyword"
msgstr "검색어와 일치하는 요소로 찾기"

msgctxt "Modal/&ClearKeywordDescription"
msgid "Clears the selected keyword and cancels the filtering"
msgstr "검색어를 지우고 검색 취소"

msgctxt "Modal/&InputKeywordTitle"
msgid "Enter keyword:"
msgstr "검색어 입력:"

msgctxt "Modal/&UserItemEditionTitle"
msgid "User Item Edition"
msgstr "사용자 아이템 편집"

msgctxt "Modal/&UserContentReferenceTitle"
msgid "Reference"
msgstr "참조"

msgctxt "Modal/&UserContentReferenceDescription"
msgid ""
"The reference content (from Solasta) upon which this custom content is "
"created"
msgstr "해당 커스텀 컨텐츠 생성 시 (솔라스타로부터) 참조한 컨텐츠"

msgctxt "Modal/&UserContentInternalNameTitle"
msgid "Internal Name"
msgstr "내부 이름"

msgctxt "Modal/&UserContentInternalNameDescription"
msgid ""
"The internal name used to reference this custom content. This is not exposed "
"to the end player, which will read Title and Description instead. The "
"internal name is used by gadgets to reference user content. You can keep the "
"auto-generated internal name or type a new one (has to be unique)"
msgstr ""
"이 커스텀 컨텐츠를 참조하는 데 쓰이는 내부 이름. 이는 제목과 설명을 읽는 실제 플레이어에겐 표시되지 않습니다. 내부 이름은 유저 "
"컨텐츠를 참조하는 도구에 의해 사용됩니다. 자동 생성되는 내부 이름을 사용하거나, 새로운 이름(식별이 쉽도록 특별하게)을 입력할 수 "
"있습니다"

msgctxt "Modal/&UserContentOverridesTitle"
msgid "Content Overrides"
msgstr "컨텐츠 덮어쓰기"

msgctxt "Modal/&UserContentOverridesDescription"
msgid "Allows changing values of the referenced content by custom values."
msgstr "참조 컨텐츠 값을 커스텀 값으로 변경하는 것을 허용합니다."

msgctxt "Modal/&UserContentOverrideToggleDescription"
msgid "Click to override the default value or to reactivate it"
msgstr "클릭하여 기본값을 덮어쓰거나 재활성화하십시오"

msgctxt "Modal/&ProcessingContentTitle"
msgid "Processing Content..."
msgstr "컨텐츠 처리 중…"

msgctxt "Modal/&ContentPropertyTitleTitle"
msgid "Title"
msgstr "제목"

msgctxt "Modal/&ContentPropertyTitleDescription"
msgid ""
"The name of this content element, as it will be displayed to the end player"
msgstr "실제 플레이어에게 표시되는 이 컨텐츠 요소의 이름입니다"

msgctxt "Modal/&ContentPropertyDescriptionTitle"
msgid "Description"
msgstr "설명"

msgctxt "Modal/&ContentPropertyDescriptionDescription"
msgid ""
"The description of the content, as displayed to the end player in in-game "
"tooltips"
msgstr "실제 플레이어에게 인게임 툴팁으로 표시되는 컨텐츠의 설명입니다"

msgctxt "Modal/&ContentPropertyCostsTitle"
msgid "Costs"
msgstr "가격"

msgctxt "Modal/&ContentPropertyCostsDescription"
msgid ""
"The table of raw costs (for each currency) for this content. Merchant "
"parameters can modify the costs displayed in store."
msgstr "이 컨텐츠를 구입하는 데 필요한 (화폐당) 순가격 표. 상인 파라미터로 가게에 표시되는 비용을 조절할 수 있습니다."

msgctxt "Modal/&ContentPropertyDocumentFragmentsTitle"
msgid "Document Fragments"
msgstr "서류 조각"

msgctxt "Modal/&ContentPropertyDocumentFragmentsDescription"
msgid ""
"This is only available when inspecting a document item (scroll, book, plaque)"
", and allows filling your own paragraphs of texts, which will be displayed "
"in the document examination interface"
msgstr ""
"이는 서류형 아이템(두루마리, 책, 명판)을 점검할 때만 쓰이며, 서류 확인 인터페이스에 표시될 당신의 텍스트를 입력하도록 쓰입니다"

msgctxt "Modal/&CustomContentTitle"
msgid "Custom"
msgstr "커스텀"

msgctxt "Modal/&ContentPropertyAbilityScoresTitle"
msgid "Ability Scores"
msgstr "능력치"

msgctxt "Modal/&ContentPropertyAbilityScoresDescription"
msgid ""
"Input here custome ability score values. \n"
" Note that modifying these values does not alter the monster attack rolls, "
"or the ability check & saving throw where the monster has an explicit "
"proficiency ; neither are Armor Class or Hit Points mdified by custom "
"ability scores."
msgstr ""
"이곳에 커스텀 능력치를 입력하십시오.\n"
"이 값을 변경하여도 몬스터의 명중 굴림, 능력치 판정, 내성 굴림 등 정해진 숙련치를 사용하는 값은 바뀌지 않습니다; 방어도와 HP 또한 "
"커스텀 능력치에 의해 바뀌지 않습니다."

msgctxt "Modal/&ContentPropertyHitPointsTitle"
msgid "Hit Points"
msgstr "HP"

msgctxt "Modal/&ContentPropertyHitPointsDescription"
msgid ""
"You can override the maximum hit points of this creature when it is spawned"
msgstr "생성 시 이 크리쳐의 최대 HP를 덮어쓸 수 있습니다"

msgctxt "Modal/&ContentPropertyArmorClassTitle"
msgid "Armor Class"
msgstr "방어도"

msgctxt "Modal/&ContentPropertyArmorClassDescription"
msgid "You can override the armor class of this creature when it is spawned"
msgstr "생성 시 이 크리쳐의 방어도를 덮어쓸 수 있습니다"

msgctxt "Modal/&UserMonsterEditionTitle"
msgid "User Monster Edition"
msgstr "사용자 몬스터 편집"

msgctxt "Modal/&UserNpcEditionTitle"
msgid "Custom NPC Edition"
msgstr "커스텀 NPC 편집"

msgctxt "Modal/&ContentPropertyBooleanTrueTitle"
msgid "TRUE"
msgstr "참"

msgctxt "Modal/&ContentPropertyBooleanFalseTitle"
msgid "FALSE"
msgstr "거짓"

msgctxt "Modal/&UserMerchantInventoryEditionTitle"
msgid "Custom Merchant Inventory"
msgstr "커스텀 상인 인벤토리"

msgctxt "Modal/&UserContentValuesTitle"
msgid "Content Values"
msgstr "컨텐츠 값"

msgctxt "Modal/&UserContentValuesDescription"
msgid "Allows changing values of the custom content"
msgstr "커스텀 컨텐츠의 값을 바꾸는 걸 허용합니다"

msgctxt "Modal/&ContentPropertyOverchargePercentTitle"
msgid "Overcharge Percent"
msgstr "백분율 청구"

msgctxt "Modal/&ContentPropertyOverchargePercentDescription"
msgid "The extra cost (percentage) when buying an item from this merchant"
msgstr "이 상인에게서 아이템 구매 시 백분율 추가 비용을 냅니다"

msgctxt "Modal/&ContentPropertyBuyBackPercentTitle"
msgid "Buy Back Percent"
msgstr "백분율 환급"

msgctxt "Modal/&ContentPropertyBuyBackPercentDescription"
msgid ""
"The percentage of the raw cost that this merchant will give when you sell an "
"item."
msgstr "이 상인에게 아이템 판매 시 백분율 추가 비용을 받습니다."

msgctxt "Modal/&ContentPropertyCanDetectMagicTitle"
msgid "Can Detect Magic"
msgstr "마법 탐지 서비스 허용"

msgctxt "Modal/&ContentPropertyCanDetectMagicDescription"
msgid "Can this merchant detect magical items in the party inventory?"
msgstr "이 상인이 파티 인벤토리의 마법 아이템을 탐지할 수 있도록 허용합니까?"

msgctxt "Modal/&ContentPropertyDetectMagicCostGpTitle"
msgid "Detect Magic Cost (GP)"
msgstr "마법 탐지 서비스 가격 (GP)"

msgctxt "Modal/&ContentPropertyDetectMagicCostGpDescription"
msgid "The cost to detect magical items"
msgstr "마법 아이템 탐지 비용"

msgctxt "Modal/&ContentPropertyCanIdentifyTitle"
msgid "Can Identify Items"
msgstr "식별 서비스 허용"

msgctxt "Modal/&ContentPropertyCanIdentifyDescription"
msgid "Can this merchant identify a magical item functions?"
msgstr "이 상인이 마법 아이템의 성능을 식별할 수 있도록 허용합니까?"

msgctxt "Modal/&ContentPropertyIdentifyCostGpTitle"
msgid "Identify Cost (GP)"
msgstr "식별 서비스 가격 (GP)"

msgctxt "Modal/&ContentPropertyIdentifyCostGpDescription"
msgid "The cost to identify a magical item"
msgstr "마법 아이템 식별 비용"

msgctxt "Modal/&ContentPropertyStockUnitsTitle"
msgid "Stock Units"
msgstr "재고 단위"

msgctxt "Modal/&ContentPropertyStockUnitsDescription"
msgid ""
"This is the list of inventory items provided by the merchant, and their "
"refurbishing parameters"
msgstr "상인이 제공하는 인벤토리 아이템과 갱신 파라미터 목록입니다"

msgctxt "Modal/&UserContentStockUnitsDescription"
msgid ""
"This allows you to fill the list of stock units offered in a merchant "
"inventory"
msgstr "상인 인벤토리에 제공되는 재고 단위 목록을 채울 수 있도록 허용합니다"

msgctxt "Modal/&UserContentStockUnitItemTitle"
msgid "Item"
msgstr "아이템"

msgctxt "Modal/&UserContentStockUnitItemSelectTitle"
msgid "Select"
msgstr "선택"

msgctxt "Modal/&UserContentStockUnitItemSelectDescription"
msgid "Click to select the item of this merchant inventory slot"
msgstr "클릭하여 이 상인 인벤토리 슬롯의 아이템을 선택하십시오"

msgctxt "Modal/&UserContentStockUnitStackCountTitle"
msgid "Stack Count"
msgstr "중첩수"

msgctxt "Modal/&UserContentStockUnitStackCountDescription"
msgid ""
"When an item can be stacked (such as food units), this defines the stack "
"size of this stock unit"
msgstr "음식처럼 중첩 가능한 아이템일 경우, 이 재고 단위가 중첩 가능한 최대치를 설정합니다"

msgctxt "Modal/&UserContentStockStockLineTitle"
msgid "Stock"
msgstr "재고"

msgctxt "Modal/&UserContentStockInitialTitle"
msgid "Initial"
msgstr "초기값"

msgctxt "Modal/&UserContentStockInitialDescription"
msgid "The initial amount of units of this item when the merchant is spawned"
msgstr "상인 생성 시 이 아이템의 초기 단위값"

msgctxt "Modal/&UserContentStockMinTitle"
msgid "Min"
msgstr "최소값"

msgctxt "Modal/&UserContentStockMinDescription"
msgid ""
"The minimal amount of available items of this type, if you want to make sure "
"it is always present"
msgstr "상시 아이템으로 설정하려 할 경우, 이 유형의 아이템의 구입 가능한 최소 개수"

msgctxt "Modal/&UserContentStockMaxTitle"
msgid "Max"
msgstr "최대값"

msgctxt "Modal/&UserContentStockMaxDescription"
msgid "The maximal amount of available items of this type"
msgstr "이 유형의 아이템의 구입 가능한 최대 개수"

msgctxt "Modal/&UserContentStockReassortLineTitle"
msgid "Reassort"
msgstr "재반입"

msgctxt "Modal/&UserContentStockReassortAmountTitle"
msgid "Amount"
msgstr "수량"

msgctxt "Modal/&UserContentStockReassortAmountDescription"
msgid "The number of units which are added when the merchant is reassorted"
msgstr "상인이 재반입 시 추가되는 단위수"

msgctxt "Modal/&UserContentStockReassortHoursTitle"
msgid "Hours"
msgstr "시간"

msgctxt "Modal/&UserContentStockReassortHoursDescription"
msgid "The number of hours required to trigger a reassort of the merchant"
msgstr "상인이 재반입을 하기 위해 필요한 시간"

msgctxt "Modal/&UserContentStockUnitUpButtonDescription"
msgid "Move the stock unit up in the list"
msgstr "목록에서 재고 단위를 위로 이동"

msgctxt "Modal/&UserContentStockUnitDownButtonDescription"
msgid "Move the stock unit down in the list"
msgstr "목록에서 재고 단위를 아래로 이동"

msgctxt "Modal/&UserContentStockUnitDeleteButtonDescription"
msgid "Deletes the stock unit from the list"
msgstr "목록에서 제거 단위를 삭제"

msgctxt "Modal/&UserContentAddStockUnitButtonTitle"
msgid "Add Stock Unit"
msgstr "재고 단위 추가"

msgctxt "Modal/&UserContentAddStockUnitButtonDescription"
msgid ""
"Add a new stock unit to the merchant inventory, to specify an item that can "
"be purchased at the merchant"
msgstr "상인으로부터 아이템을 구매할 수 있도록, 상인 인벤토리에 새 재고 단위를 추가합니다"

msgctxt "Modal/&UserContentProficiencyUpButtonDescription"
msgid "Move the proficiency up in the list"
msgstr "목록에서 숙련을 위로 이동"

msgctxt "Modal/&UserContentProficiencyDownButtonDescription"
msgid "Move the proficiency down in the list"
msgstr "목록에서 숙련을 아래로 이동"

msgctxt "Modal/&UserContentProficiencyDeleteButtonDescription"
msgid "Deletes the proficiency from the list"
msgstr "목록에서 숙련 삭제"

msgctxt "Modal/&UserContentAddProficiencyButtonTitle"
msgid "Add Proficiency"
msgstr "숙련 추가"

msgctxt "Modal/&UserContentAddProficiencyButtonDescription"
msgid "Add a new proficiency information for this actor"
msgstr "이 역할에게 새로운 숙련 정보를 추가합니다"

msgctxt "Modal/&ContentPropertySavingThrowsTitle"
msgid "Saving Throws"
msgstr "내성 굴림"

msgctxt "Modal/&ContentPropertySavingThrowsDescription"
msgid ""
"This is the list of saving throw proficiencies (and their bonus added to the "
"d20 save roll) mastered by this character"
msgstr "이 캐릭터가 통달한 내성 굴림 숙련 및 D20 내성 굴림에 추가되는 수정치 목록입니다"

msgctxt "Modal/&ContentPropertySkillsTitle"
msgid "Skills"
msgstr "기술"

msgctxt "Modal/&ContentPropertySkillsDescription"
msgid ""
"This is the list of skills proficiencies (and their bonus added to the d20 "
"ability check roll) mastered by this character"
msgstr "이 캐릭터가 통달한 내성 기술 숙련 및 D20 능력 판정에 추가되는 수정치 목록입니다"

msgctxt "Modal/&ContentPropertyInformationIndividualAttacksTitle"
msgid "Individual Attacks"
msgstr "개별 공격"

msgctxt "Modal/&ContentPropertyInformationIndividualAttacksDescription"
msgid ""
"The creature will select one of the attacks and use it exclusively in the "
"combat turn"
msgstr "이 크리쳐는 전투 턴에만 공격 중 하나를 선택해 사용합니다"

msgctxt "Modal/&ContentPropertyInformationGroupedAttacksTitle"
msgid "Grouped Attacks"
msgstr "그룹 공격"

msgctxt "Modal/&ContentPropertyInformationGroupedAttacksDescription"
msgid "The creature can use all the listed attacks in one combat round"
msgstr "이 크리쳐는 목록상의 모든 공격을 한 전투 라운드에 사용할 수 있습니다"

msgctxt "Modal/&UserContentAddEffectFormButtonTitle"
msgid "Add Effect Form"
msgstr "효과 유형 추가"

msgctxt "Modal/&UserContentAddEffectFormButtonDescription"
msgid ""
"Adds a new effect form to determines the effects of this content (damage, "
"condition, etc)"
msgstr "이 컨텐츠(피해, 상태이상 등)의 이펙트를 결정하는 새 효과 유형을 추가합니다"

msgctxt "Modal/&ContentPropertyAttackToHitTitle"
msgid "To Hit"
msgstr "명중 보정치"

msgctxt "Modal/&ContentPropertyAttackToHitDescription"
msgid ""
"The bonus attack to the d20 roll to determine the success of this attack"
msgstr "공격의 성공을 결정짓는 명중 D20 굴림 보너스 수치"

msgctxt "Modal/&ContentPropertyAttackIterationsTitle"
msgid "Iterations"
msgstr "반복수"

msgctxt "Modal/&ContentPropertyAttackIterationsDescription"
msgid "The number of times this attack can be used per turn"
msgstr "이 공격이 턴당 사용될 수 있는 횟수"

msgctxt "Modal/&ContentPropertyAttack1Title"
msgid "Attack 1:"
msgstr "공격 1:"

msgctxt "Modal/&ContentPropertyAttack1Description"
msgid "The parameters of the first attack of this creature"
msgstr "이 크리쳐의 첫 번째 공격 파라미터"

msgctxt "Modal/&ContentPropertyAttack2Title"
msgid "Attack 2:"
msgstr "공격 2:"

msgctxt "Modal/&ContentPropertyAttack2Description"
msgid "The parameters of the second attack of this creature"
msgstr "이 크리쳐의 두 번째 공격 파라미터"

msgctxt "Modal/&ContentPropertyAttack3Title"
msgid "Attack 3:"
msgstr "공격 3:"

msgctxt "Modal/&ContentPropertyAttack3Description"
msgid "The parameters of the third attack of this creature"
msgstr "이 크리쳐의 세 번째 공격 파라미터"

msgctxt "Modal/&ContentPropertyHasSavingThrowTitle"
msgid "Has Saving Throw?"
msgstr "내성 굴림 여부?"

msgctxt "Modal/&ContentPropertyHasSavingThrowDescription"
msgid "Determines if a saving throw is present for this effect"
msgstr "이 효과에 노출 시 내성 굴림을 해야 하는지 결정합니다"

msgctxt "Modal/&ContentPropertyDifficultyClassTitle"
msgid "DC"
msgstr "DC"

msgctxt "Modal/&ContentPropertyDifficultyClassDescription"
msgid "The difficulty class to succeed the saving throw"
msgstr "내성 굴림에 성공하기 위한 난이도입니다"

msgctxt "Modal/&ContentPropertyDurationTitle"
msgid "Duration"
msgstr "지속시간"

msgctxt "Modal/&ContentPropertyDurationDescription"
msgid "The duration for the added conditions"
msgstr "추가된 상태이상의 지속시간"

msgctxt "Modal/&ContentPropertyEffectFormsTitle"
msgid "Effect Forms"
msgstr "효과 유형"

msgctxt "Modal/&ContentPropertyEffectFormsDescription"
msgid "The list of effects applied to the target, such as damage or confition"
msgstr "피해나 상태이상 등, 대상에게 적용되는 효과의 목록"

msgctxt "Modal/&ContentPropertyFormTypeTitle"
msgid "Form Type"
msgstr "유형 타입"

msgctxt "Modal/&ContentPropertyFormTypeDescription"
msgid "The type of this effect form, such as damage or condition"
msgstr "피해나 상태이상 등, 이 효과 유형의 타입"

msgctxt "Modal/&ContentPropertyFormTypeDamageTitle"
msgid "Damage"
msgstr "피해"

msgctxt "Modal/&ContentPropertyFormTypeDamageDescription"
msgid "This type of effect form applies damage to the target"
msgstr "이 타입의 효과 유형은 대상에게 피해를 가합니다"

msgctxt "Modal/&ContentPropertyFormTypeConditionTitle"
msgid "Condition"
msgstr "상태이상"

msgctxt "Modal/&ContentPropertyFormTypeConditionDescription"
msgid "This type of effect form applies a condition to a target"
msgstr "이 타입의 효과 유형은 대상에게 상태이상을 가합니다"

msgctxt "Modal/&ContentPropertySaveAffinityTitle"
msgid "Save Affinity"
msgstr "성공 시 효과"

msgctxt "Modal/&ContentPropertySaveAffinityDescription"
msgid "Determines how this effect form reacts to a successful saving throw"
msgstr "대상이 내성 굴림에 성공 시 어떤 효과가 있는지 결정합니다"

msgctxt "Modal/&ContentPropertySaveAffinityNoneTitle"
msgid "None"
msgstr "없음"

msgctxt "Modal/&ContentPropertySaveAffinityNoneDescription"
msgid "This effect is not impacted by a successful saving throw"
msgstr "내성 굴림 성공은 이 효과에 아무런 영향도 주지 않습니다"

msgctxt "Modal/&ContentPropertySaveAffinityHalfDamageTitle"
msgid "Half"
msgstr "반감"

msgctxt "Modal/&ContentPropertySaveAffinityHalfDamageDescription"
msgid "A successful saving throw will halve the damage of this effect"
msgstr "대상이 내성 굴림 성공 시 절반의 피해를 가합니다"

msgctxt "Modal/&ContentPropertySaveAffinityNegatesTitle"
msgid "Negates"
msgstr "무효화"

msgctxt "Modal/&ContentPropertySaveAffinityNegatesDescription"
msgid "A successful saving throw will completely negate this effect"
msgstr "대상은 내성 굴림 성공 시 아무런 효과도 받지 않습니다"

msgctxt "Modal/&ContentPropertyDamageDiceNumberDescription"
msgid "The number of dice rolled for the damage"
msgstr "피해를 위해 굴리는 주사위 개수"

msgctxt "Modal/&ContentPropertyDamageDieTypeDescription"
msgid "The type of die rolled for the damage"
msgstr "피해를 위해 굴리는 주사위 유형"

msgctxt "Modal/&ContentPropertyDamageBonusDescription"
msgid "The bonus damage added to the rolled dice"
msgstr "주사위 굴림값에 더해지는 추가 피해량"

msgctxt "Modal/&ContentPropertyDamageTypeDescription"
msgid "The type of inflicted damage"
msgstr "가하는 피해의 유형"

msgctxt "Modal/&UserContentEffectFormUpButtonDescription"
msgid "Move the effect form up in the list"
msgstr "목록에서 효과 유형을 위로 이동"

msgctxt "Modal/&UserContentEffectFormDownButtonDescription"
msgid "Move the effect form down in the list"
msgstr "목록에서 효과 유형을 아래로 이동"

msgctxt "Modal/&UserContentEffectFormDeleteButtonDescription"
msgid "Deletes the effect form from the list"
msgstr "목록에서 효과 유형을 삭제"

msgctxt "Modal/&UserContentEffectFormConditionSelectDescription"
msgid "Click to select a condition added by this effect form"
msgstr "클릭하여 효과 유형에 더해진 상태이상을 선택하십시오"

msgctxt "Modal/&ContentPropertyDurationRoundTitle"
msgid "Round"
msgstr "라운드"

msgctxt "Modal/&ContentPropertyDurationMinuteTitle"
msgid "Minute"
msgstr "분"

msgctxt "Modal/&ContentPropertyDurationHourTitle"
msgid "Hour"
msgstr "시간"

msgctxt "Modal/&ContentPropertyDurationDayTitle"
msgid "Day"
msgstr "일"

msgctxt "Modal/&ContentPropertyEndOfEffectTitle"
msgid "Effect Ends"
msgstr "효과 종료"

msgctxt "Modal/&ContentPropertyEndOfEffectDescription"
msgid ""
"The occurence in the turn when then effect will end, and also when a saving "
"throw can be re-attempted, if available"
msgstr "효과가 종료되는 턴 혹은 내성 굴림 재시도가 가능할 경우 발생합니다"

msgctxt "Modal/&ContentPropertyEndOfEffectStartOfTurnTitle"
msgid "Start Of Turn"
msgstr "턴 시작 시"

msgctxt "Modal/&ContentPropertyEndOfEffectEndOfTurnTitle"
msgid "End Of Turn"
msgstr "턴 종료 시"

msgctxt "Modal/&ContentPropertyCanSaveToCancelTitle"
msgid "Can Save To Cancel?"
msgstr "성공 시 효과 종료 여부?"

msgctxt "Modal/&ContentPropertyCanSaveToCancelDescription"
msgid ""
"Determines if the target affected by this effect can save each turn to "
"cancel the effect. The occurence of the saving throw is determined by the "
"End of Effect field."
msgstr ""
"이 효과에 영향을 받은 대상이 턴마다 내성 굴림을 해 성공 시 효과를 제거할 수 있는지 결정합니다. 내성 굴림 발생은 효과 종료 종류에 "
"따라 결정됩니다."

msgctxt "Modal/&ContentPropertyChallengeRatingTitle"
msgid "Challenge Rating"
msgstr "도전지수"

msgctxt "Modal/&ContentPropertyChallengeRatingDescription"
msgid ""
"You can override the armor class of this creature when it is spawned. Values "
"of 0, 0.125, 0.25, & 0.5 are valid; everything else must be above 1 and an "
"integer (not a decimal value)"
msgstr ""
"출현 시 이 크리쳐의 AC를 덮어쓸 수 있습니다. 0, 0.125, 0.25, 0.5값이 유효합니다; 그 외엔 1보다 높아야 하며 "
"상수여야 합니다 (10진법 값은 안 됩니다)"

msgctxt "Modal/&ContentPropertyWeaponEffectsTitle"
msgid "Weapon Effects"
msgstr "무기 효과"

msgctxt "Modal/&ContentPropertyWeaponEffectsDescription"
msgid "Use this to override the damage or special effects of this weapon"
msgstr "이 무기의 피해나 특수 효과를 덮어쓰기 위해 사용합니다"

msgctxt "Modal/&UserQuestSettingsTitle"
msgid "Quest Settings"
msgstr "퀘스트 설정"

msgctxt "Modal/&UserVariableEditionTitle"
msgid "Campaign Variable Edition"
msgstr "캠페인 변수 편집"

msgctxt "Modal/&ContentPropertyVariableTypeTitle"
msgid "Variable Type"
msgstr "변수 유형"

msgctxt "Modal/&ContentPropertyVariableTypeDescription"
msgid "The type of data stored by this variable"
msgstr "이 변수에 저장된 데이터 유형"

msgctxt "Modal/&ContentPropertyVariableTypeIntTitle"
msgid "Integer"
msgstr "상수"

msgctxt "Modal/&ContentPropertyVariableTypeIntDescription"
msgid "An integer value that can be altered by mathematical operations"
msgstr "계산에 의해 변경될 수 있는 상수값"

msgctxt "Modal/&ContentPropertyVariableTypeBoolTitle"
msgid "Boolean"
msgstr "논리연산자"

msgctxt "Modal/&ContentPropertyVariableTypeBoolDescription"
msgid "A value that can be true or false"
msgstr "참 또는 거짓이 될 수 있는 값"

msgctxt "Modal/&ContentPropertyVariableTypeStringTitle"
msgid "String"
msgstr "문자열"

msgctxt "Modal/&ContentPropertyVariableTypeStringDescription"
msgid "A plain string of characters"
msgstr "문자로 이루어진 열"

msgctxt "Modal/&ContentPropertyVariableDefaultValueIntTitle"
msgid "Default Value"
msgstr "디폴트 값"

msgctxt "Modal/&ContentPropertyVariableDefaultValueIntDescription"
msgid "The default integer value of this variable when the campaign starts"
msgstr "캠페인 시작 시 이 변수가 갖는 기본 상수 값"

msgctxt "Modal/&ContentPropertyVariableDefaultValueBoolTitle"
msgid "Default Value"
msgstr "디폴트 값"

msgctxt "Modal/&ContentPropertyVariableDefaultValueBoolDescription"
msgid "The default Boolean value of this variable when the campaign starts"
msgstr "캠페인 시작 시 이 변수가 갖는 기본 논리연산자 값"

msgctxt "Modal/&ContentPropertyVariableDefaultValueStringTitle"
msgid "Default Value"
msgstr "디폴트 값"

msgctxt "Modal/&ContentPropertyVariableDefaultValueStringDescription"
msgid "The default string value of this variable when the campaign starts"
msgstr "캠페인 시작 시 이 변수가 갖는 기본 문자열 값"

msgctxt "Modal/&ContentPropertyVariableBoolFalseTitle"
msgid "FALSE"
msgstr "거짓"

msgctxt "Modal/&ContentPropertyVariableBoolTrueTitle"
msgid "TRUE"
msgstr "참"

msgctxt "Modal/&SelectUserVariableTitle"
msgid "Select a Variable"
msgstr "변수 선택"

msgctxt "Modal/&UserDialogSettingsTitle"
msgid "Dialog Settings"
msgstr "대화 설정"

msgctxt "Modal/&ContentPropertyDamageAffinitiesTitle"
msgid "Damage Affinities"
msgstr "피해 경향성"

msgctxt "Modal/&ContentPropertyDamageAffinitiesDescription"
msgid ""
"This allows you to add specific affinities (resistance, immunity, "
"vulnerability) to a damage type."
msgstr "한 피해 유형에 대한 지정 경향성(저항, 면역, 취약)을 추가할 수 있게 합니다."

msgctxt "Modal/&DamageAffinityDamageTypeTitle"
msgid "Damage"
msgstr "피해"

msgctxt "Modal/&DamageAffinityDamageTypeDescription"
msgid "The type of damage for which the affinity is applied."
msgstr "경향성이 적용될 피해의 유형."

msgctxt "Modal/&DamageAffinityTypeTitle"
msgid "Affinity"
msgstr "경향성"

msgctxt "Modal/&DamageAffinityTypeDescription"
msgid ""
"The type of affinity to the damage impacting the amount of received damage."
msgstr "받을 피해량에 영향을 주는 경향성의 유형."

msgctxt "Modal/&DamageAffinityTypeNoneTitle"
msgid "None"
msgstr "없음"

msgctxt "Modal/&DamageAffinityTypeNoneDescription"
msgid "No specific affinity to damage."
msgstr "특별한 피해 경향성이 없습니다."

msgctxt "Modal/&DamageAffinityTypeResistanceTitle"
msgid "Resistance"
msgstr "저항"

msgctxt "Modal/&DamageAffinityTypeResistanceDescription"
msgid "Damage is halved."
msgstr "피해가 반감됩니다."

msgctxt "Modal/&DamageAffinityTypeVulnerabilityTitle"
msgid "Vulnerability"
msgstr "취약"

msgctxt "Modal/&DamageAffinityTypeVulnerabilityDescription"
msgid "Damage is doubled."
msgstr "피해가 배가됩니다."

msgctxt "Modal/&DamageAffinityTypeImmunityTitle"
msgid "Immunity"
msgstr "면역"

msgctxt "Modal/&DamageAffinityTypeImmunityDescription"
msgid "All damage is ignored."
msgstr "모든 피해를 무시합니다."

msgctxt "Modal/&SavingThrowAdvantageTitle"
msgid "Save Advantage"
msgstr "내성굴림 이점"

msgctxt "Modal/&SavingThrowAdvantageDescription"
msgid ""
"The type of advantage/disadvantage for saving throws against this damage "
"type."
msgstr "이 피해 유형에 관한 내성굴림에 적용할 이점/불리점의 유형."

msgctxt "Modal/&SavingThrowAdvantageNoneTitle"
msgid "None"
msgstr "없음"

msgctxt "Modal/&SavingThrowAdvantageNoneDescription"
msgid "No specific advantage/disadvantage."
msgstr "이점/불리점을 따로 지정하지 않습니다."

msgctxt "Modal/&SavingThrowAdvantageAdvantageTitle"
msgid "Advantage"
msgstr "이점"

msgctxt "Modal/&SavingThrowAdvantageAdvantageDescription"
msgid "Advantage to saving throws."
msgstr "내성굴림에 이점을 받습니다."

msgctxt "Modal/&SavingThrowAdvantageDisadvantageTitle"
msgid "Disadvantage"
msgstr "불리점"

msgctxt "Modal/&SavingThrowAdvantageDisadvantageDescription"
msgid "Disadvantage to saving throws."
msgstr "내성굴림에 불리점을 받습니다."

msgctxt "Modal/&UserContentSelectionTitle"
msgid "User Content Selection"
msgstr "유저 컨텐츠 선택"

msgctxt "Modal/&UserContentSelectAllButtonTitle"
msgid "Select All"
msgstr "모두 선택"

msgctxt "Modal/&UserContentSelectAllButtonDescription"
msgid "Select all the user content of this campaign."
msgstr "이 캠페인의 모든 유저 컨텐츠를 선택합니다."

msgctxt "Modal/&UserContentDeselectAllButtonTitle"
msgid "Deselect All"
msgstr "모두 선택 해제"

msgctxt "Modal/&UserContentDeselectAllButtonDescription"
msgid "Deselect all the user content of this campaign."
msgstr "이 캠페인의 모든 유저 컨텐츠를 선택 해제합니다."

msgctxt "Modal/&UserContentImportButtonTitle"
msgid "Import"
msgstr "불러오기"

msgctxt "Modal/&UserContentImportButtonDescription"
msgid "Import the selected content into the current campaign."
msgstr "지정 컨텐츠를 현재 캠페인으로 불러옵니다."

msgctxt "Modal/&UserContentExportButtonTitle"
msgid "Export"
msgstr "내보내기"

msgctxt "Modal/&UserContentExportButtonDescription"
msgid ""
"Export the selected content of the current campaign into another campaign, "
"which you will select in the next panel."
msgstr "현재 캠페인의 지정 컨텐츠를 다음 창에서 선택할 다른 캠페인으로 내보냅니다."

msgctxt "Modal/&UserContentOverwriteToggleTitle"
msgid "Overwrite Duplicates"
msgstr "중복 덮어쓰기"

msgctxt "Modal/&UserContentOverwriteToggleDescription"
msgid ""
"If this is checked, all content bearing the same name will be overwritten in "
"the target campaign."
msgstr "체크할 경우, 대상 캠페인의 중복된 이름을 가진 컨텐츠는 모두 덮어쓰게 됩니다."

msgctxt "Modal/&ContentPropertyDroppedLootTitle"
msgid "Dropped Loot"
msgstr "드랍되는 아이템"

msgctxt "Modal/&ContentPropertyDroppedLootDescription"
msgid ""
"This allows you to specify the loot pack dropped by a user monster. Some "
"default monster loot packs are internal to the game data and cannot be "
"accessed, but user loot packs can be created."
msgstr ""
"유저 몬스터가 떨어트릴 전리품 주머니를 지정하도록 허용합니다. 일부 기본 몬스터의 전리품 주머니는 게임 데이터 내부에 있어 접근할 수 "
"없지만, 유저 창작 전리품 주머니는 만들 수 있습니다."

msgctxt "Modal/&UserLootPackEditionTitle"
msgid "Edit Loot Pack"
msgstr "전리품 주머니 편집"

msgctxt "Modal/&ContentPropertyItemOccurencesTitle"
msgid "Item Occurrences"
msgstr "아이템 확률"

msgctxt "Modal/&ContentPropertyItemOccurencesDescription"
msgid ""
"This allows you to edit the contents of this loot pack, including quantity "
"and probability."
msgstr "양과 확률을 포함한 이 전리품 주머니의 컨텐츠를 편집할 수 있도록 허용합니다."

msgctxt "Modal/&UserContentAddItemOccurenceButtonTitle"
msgid "Add Item"
msgstr "아이템 추가"

msgctxt "Modal/&UserContentAddItemOccurenceButtonDescription"
msgid "Add an item to the loot pack, including quantity and probability."
msgstr "양과 확률을 포함해, 전리품 주머니에 아이템을 추가합니다."

msgctxt "Modal/&UserContentItemOccurenceDiceNumberDescription"
msgid "The number of dice rolled to determine the quantity of this item."
msgstr "이 아이템의 양을 정하기 위해 굴리는 주사위의 숫자."

msgctxt "Modal/&UserContentItemOccurenceDiceTypeDescription"
msgid "The type of die rolled to determine the quantity of this item."
msgstr "이 아이템의 양을 정하기 위해 굴리는 주사위의 유형."

msgctxt "Modal/&UserContentItemOccurenceAdditiveModifierDescription"
msgid ""
"The modifier applied to the dice roll to determine the quantity of this "
"item. Negative values are allowed: for example, 1d4-3 will have a 25% chance "
"of spawning this item."
msgstr ""
"이 아이템의 양을 정하기 위해 굴리는 주사위의 수정치. 음수도 가능합니다: 예를 들어, 1d4-3일 경우 이 아이템의 출현 확률은 "
"25%입니다."

msgctxt "Modal/&DialogSettingsAdditionalNpcsTitle"
msgid "Additional NPCs"
msgstr "추가 NPC"

msgctxt "Modal/&DialogSettingsAdditionalNpcsDescription"
msgid ""
"In addition to the main NPC with whom the party is talking, you can choose "
"other NPCs who will add new role options to the NPC speech boxes. Make sure "
"those NPCs are spawned when the dialog is started."
msgstr ""
"파티가 대화하는 메인 NPC에 추가로, NPC 대화 박스에 새로운 역할을 더할 다른 NPC들을 선택할 수 있습니다. 대화가 시작되면 해당 "
"NPC들이 출현한다는 사실을 명심하십시오."

msgctxt "Modal/&ContentPropertyMagicOvercomesTitle"
msgid "Magic Overcomes?"
msgstr "마법 관통?"

msgctxt "Modal/&ContentPropertyMagicOvercomesDescription"
msgid ""
"Selecting this option means that the damage affinity will be cancelled by a "
"magical effect or attack."
msgstr "이 옵션 선택 시, 마법적 효과나 공격은 피해 경향성을 무시합니다."

msgctxt "Modal/&MapWaypointNavigateVoteTitle"
msgid "Waypoint Travel Vote"
msgstr "경로 이동 투표"

msgctxt "Modal/&MapWaypointNavigateVoteHostDescription"
msgid "You suggest to move to:"
msgstr "당신은 다음으로 이동하기를 제안했습니다:"

msgctxt "Modal/&MapWaypointNavigateVoteClientDescription"
msgid ""
"{0} has suggested moving to the {1} waypoint. This requires your agreement."
msgstr "{0}이(가) {1} 분기점으로 이동하기를 제안했습니다. 이는 여러분의 동의를 필요로 합니다."

msgctxt "Modal/&MultiplayerVotePlayerAnswersTitle"
msgid "Waiting for other players to respond"
msgstr "다른 플레이어 응답을 기다리는 중"

msgctxt "Modal/&MultiplayerVoteCancelTitle"
msgid "Cancel Vote"
msgstr "투표 취소"

msgctxt "Modal/&MultiplayerVoteCancelDescription"
msgid "Cancel the vote in progress."
msgstr "진행 중인 투표를 취소합니다."

msgctxt "Modal/&MultiplayerVoteAcceptTitle"
msgid "Accept"
msgstr "수락"

msgctxt "Modal/&MultiplayerVoteRejectTitle"
msgid "Reject"
msgstr "거부"

msgctxt "Modal/&MultiplayerVoteClientStatusPendingTitle"
msgid "Pending..."
msgstr "기다리는 중…"

msgctxt "Modal/&MultiplayerVoteClientStatusPendingDescription"
msgid "Waiting for the player to accept the request."
msgstr "다른 플레이어가 요청을 수락할 때까지 기다리는 중입니다."

msgctxt "Modal/&MultiplayerVoteClientStatusAcceptedTitle"
msgid "Accepted"
msgstr "수락됨"

msgctxt "Modal/&MultiplayerVoteClientStatusAcceptedDescription"
msgid "The player has accepted the request."
msgstr "플레이어가 요청을 수락했습니다."

msgctxt "Modal/&MultiplayerWaitNotifyTitle"
msgid "Notify"
msgstr "재촉하기"

msgctxt "Modal/&MultiplayerWaitNotifyDescription"
msgid "Notify this player that you are waiting for him."
msgstr "다른 플레이어에게 당신이 기다리고 있다는 사실을 알립니다."

msgctxt "Modal/&MultiplayerWaitKickTitle"
msgid "Kick"
msgstr "추방"

msgctxt "Modal/&MultiplayerWaitKickDescription"
msgid "Kick this player from the game."
msgstr "해당 플레이어를 게임에서 추방합니다."

msgctxt "Modal/&MultiplayerWaitYouTitle"
msgid "You are Ready"
msgstr "준비 완료"

msgctxt "Modal/&PostRestWaitTitle"
msgid "Post-Rest Synchronization"
msgstr "휴식 종료 합의"

msgctxt "Modal/&PostRestWaitDescription"
msgid "Waiting for other players to finish their rest sequence:"
msgstr "다른 플레이어들이 각자의 휴식 과정을 마무리하는 것을 기다리고 있습니다:"

msgctxt "Modal/&MultiplayerWaitClientStatusPendingTitle"
msgid "Pending..."
msgstr "기다리는 중…"

msgctxt "Modal/&MultiplayerWaitClientStatusPendingDescription"
msgid "Waiting for the player to accept the request."
msgstr "다른 플레이어가 요청을 수락할 때까지 기다리는 중입니다."

msgctxt "Modal/&MultiplayerWaitClientStatusReadyTitle"
msgid "Ready"
msgstr "준비 완료"

msgctxt "Modal/&MultiplayerWaitClientStatusReadyDescription"
msgid "The player is ready to proceed."
msgstr "이 플레이어는 계속 진행할 준비가 됐습니다."

msgctxt "Modal/&MultiplayerWaitQuitGameTitle"
msgid "Quit Game"
msgstr "게임 떠나기"

msgctxt "Modal/&MultiplayerWaitQuitGameDescription"
msgid ""
"In case something is preventing the multiplayer game from continuing, you "
"can still quit the game from here."
msgstr "특정 이유로 멀티플레이 게임 진행이 막히고 있다면, 당신은 여기서 게임을 나갈 수 있습니다."

msgctxt "Modal/&DefaultTextInputTitle"
msgid "Type some text"
msgstr "글을 입력하세요"

msgctxt "Modal/&DefaultPasswordInputTitle"
msgid "Type a password"
msgstr "비밀번호를 입력하세요"

msgctxt "Modal/&ClearTitle"
msgid "Clear"
msgstr "일치"

msgctxt "Modal/&PostRestReadyPlayersDescription"
msgid "Players ready:"
msgstr "준비된 플레이어:"

msgctxt "Modal/&KickTitle"
msgid "Kick a player"
msgstr "플레이어 추방하기"

msgctxt "Modal/&KickDescription"
msgid "Kick a player from your session:"
msgstr "플레이어를 다음 당신의 세션에서 추방합니다:"

msgctxt "Modal/&ModioLoginTitle"
msgid "Log in to manage your mods"
msgstr "모드 적용을 위해 로그인하세요"

msgctxt "Modal/&ModioLoginEmail"
msgid "Input your email"
msgstr "이메일 입력"

msgctxt "Modal/&ModioLoginSecurityCode"
msgid "Input the Security Code"
msgstr "보안 코드 입력"

msgctxt "Modal/&ModioLoginRequest"
msgid "Request Security Code"
msgstr "보안 코드 요청"

msgctxt "Modal/&ModioLoginAuthenticate"
msgid "Authenticate"
msgstr "인증 완료"

msgctxt "Modal/&ModioLoginPoweredModio"
msgid "Powered by mod.io"
msgstr "Powered by mod.io"

msgctxt "Modal/&ModioLoginAbout"
msgid "About"
msgstr "About"

msgctxt "Modal/&ModioLoginPrivacy"
msgid "Privacy"
msgstr "Privacy"

msgctxt "Modal/&MissingDLCMultiplayerStoreWarningTitle"
msgid "Warning"
msgstr "경고"

msgctxt "Modal/&MissingDLCMultiplayerStoreWarningDescription"
msgid ""
"Buying this DLC will not make it available in this multiplayer session. Only "
"the host's DLCs are available in a multiplayer session."
msgstr ""
"구입한 DLC를 멀티플레이 세션에서 사용하지 못할 수도 있습니다. 멀티플레이 세션에선 방장이 소유한 DLC만을 사용할 수 있습니다."

msgctxt "Modal/&MissingDLCMultiplayerAlreadyOwnedDescription"
msgid ""
"You already own this DLC, but only the host's DLCs are available in a "
"multiplayer session. Proceed anyway?"
msgstr "이 DLC를 이미 소유 중이지만, 멀티플레이 세션에선 방장의 DLC만 사용할 수 있습니다. 계속 진행합니까?"

msgctxt "Modal/&CreateSpellSlotTitle"
msgid "Spell Slot Creation"
msgstr "주문 슬롯 생성"

msgctxt "Modal/&CreateSpellSlotDescription"
msgid "Select a Spell Slot to create from sorcery points:"
msgstr "소서리 포인트를 써서 생성할 주문 슬롯 선택:"

msgctxt "Modal/&CreateSpellSlotCostTitle"
msgid "Sorcery Points Cost"
msgstr "소서리 포인트 소모량"

msgctxt "Modal/&CreateSorceryPointsTitle"
msgid "Sorcery Points Creation"
msgstr "소서리 포인트 생성"

msgctxt "Modal/&CreateSorceryPointsDescription"
msgid "Select a Spell Slot to spend and convert to Sorcery Points:"
msgstr "소서리 포인트로 전환할 주문 슬롯 선택:"

msgctxt "Modal/&CreateSorceryPointsGainTitle"
msgid "Gained Sorcery Points"
msgstr "획득한 소서리 포인트"

msgctxt "Modal/&DefeatIronManAdditionalDescription"
msgid ""
"Your adventure ends here. Gather your strength, and find the courage to "
"brave the Iron Man Mode once more!"
msgstr "당신의 모험은 여기까지입니다. 마음을 가다듬고 철인 모드에 다시 도전해보세요!"

msgctxt "Modal/&CharacterReviveModalDisintegratedFormat"
msgid "This option cannot be used on {0} as he/she is disintegrated"
msgstr "그/그녀는 붕괴되었기 때문에 이 옵션을 적용할 수 없습니다"

msgctxt "Modal/&SpellSlotRecoveryTitle"
msgid "Spell Slots Recovery"
msgstr "주문 슬롯 회복"

msgctxt "Modal/&SpellSlotRecoveryDescription"
msgid "Select spent spell slots to recover:"
msgstr "회복할 주문 슬롯을 선택하십시오:"

msgctxt "Modal/&SpellSlotCapitalFormat"
msgid "Total Capital: {0}"
msgstr "총 자원: {0}"

msgctxt "Modal/&SpellSlotCapitalDescription"
msgid ""
"You recovery capital is determined by half your caster level, rounded up. "
"Each recovered spell slot costs recovery capital equal to its spell level: "
"for example a 3rd level spell slot costs 3 recovery points."
msgstr ""
"회복 가능한 양은 주문시전자 레벨의 절반을 반올림한 값과 같습니다. 회복되는 주문 슬롯은 주문 레벨과 같은 양의 회복량을 소모합니다: "
"3레벨 슬롯 회복은 3점이 필요합니다."

msgctxt "Modal/&SpellSlotRecoverLevelButtonTitle"
msgid "Recover ({0})"
msgstr "({0})을 회복"

msgctxt "Modal/&SpellSlotRecoverLevelButtonDescription"
msgid ""
"Recover a spell slot from this level, for a cost of {0} from your total "
"capital."
msgstr "회복량 중 {0}을 소모해 해당 레벨의 주문 슬롯 하나를 회복합니다."

msgctxt "Modal/&SpellSlotCancelButtonTitle"
msgid "Cancel"
msgstr "취소"

msgctxt "Modal/&SpellSlotCancelButtonDescription"
msgid "Cancels spell slot recovery. No recovery capital is spent."
msgstr "주문 슬롯 회복을 취소합니다. 회복량은 소모되지 않습니다."

msgctxt "Modal/&SpellSlotClearButtonTitle"
msgid "Clear"
msgstr "초기화"

msgctxt "Modal/&SpellSlotClearButtonDescription"
msgid "Clears all the recovered spell slots to restart the selection process."
msgstr "재선택을 위해 회복할 주문 슬롯 지정을 초기화합니다."

msgctxt "Modal/&SpellSlotAutoButtonTitle"
msgid "Auto"
msgstr "자동"

msgctxt "Modal/&SpellSlotAutoButtonDescription"
msgid ""
"Automatically selects spell slots to recover. You can review the automatic "
"choices before confirming."
msgstr "회복할 주문 슬롯을 자동으로 선택합니다. 결과 확정 전 자동 선택 결과를 검토할 수 있습니다."

msgctxt "Modal/&SpellSlotRecoverButtonTitle"
msgid "Recover"
msgstr "회복"

msgctxt "Modal/&SpellSlotRecoverButtonDescription"
msgid "Confirm to recover the selected spell slots."
msgstr "지정한 주문 슬롯 회복을 확정합니다."

msgctxt "Modal/&MultiplayerRoomCreationErrorTitle"
msgid "Room Creation Error"
msgstr "방 생성 오류"

msgctxt "Modal/&MultiplayerRoomCreationErrorDuplicateDescription"
msgid "A room with this name already exists. Please try another one."
msgstr "동일한 이름의 방이 이미 존재합니다, 다른 이름으로 시도해 보십시오."

msgctxt "Modal/&MultiplayerRoomCreationErrorUnknownDescriptionFormat"
msgid "Room could not be created: code {0}."
msgstr "방을 생성할 수 없습니다: 코드 {0}."

msgctxt "Modal/&MultiplayerConnexionErrorTitle"
msgid "Connection Failed"
msgstr "연결 실패"

msgctxt "Modal/&MultiplayerConnexionErrorDescription"
msgid ""
"Could not connect to the Photon multiplayer services. Please ensure that you "
"have a stable connection and try again."
msgstr "Photon 멀티플레이어 서비스에 연결할 수 없습니다. 연결 상태를 점검하고 다시 시도해 보십시오."

msgctxt "Modal/&MultiplayerRoomJoinErrorTitle"
msgid "Join Room Failed"
msgstr "방 입장 실패"

msgctxt "Modal/&MultiplayerRoomJoinErrorFullDescription"
msgid "The room is full."
msgstr "인원이 모두 찼습니다."

msgctxt "Modal/&MultiplayerRoomJoinErrorClosedDescription"
msgid "The room is closed."
msgstr "방이 닫혔습니다."

msgctxt "Modal/&MultiplayerRoomJoinErrorInexistantDescription"
msgid "The room does not exist."
msgstr "방이 존재하지 않습니다."

msgctxt "Modal/&MultiplayerRoomJoinErrorUnknownDescriptionFormat"
msgid "The room could not be joined: code {0}."
msgstr "방에 입장할 수 없습니다: 코드 {0}."

msgctxt "Modal/&MultiplayerRoomJoinErrorNotFoundDescription"
msgid "The room could not be found. Check the name and try again."
msgstr "방을 찾을 수 없습니다. 이름을 확인하고 다시 시도해 주십시오."

msgctxt "Modal/&MultiplayerRoomJoinErrorWrongPasswordDescription"
msgid "The password is incorrect."
msgstr "비밀번호가 일치하지 않습니다."

msgctxt "Modal/&MultiplayerDisconnectedTitle"
msgid "Cannot Connect to Photon"
msgstr "Photon에 연결 불가"

msgctxt "Modal/&MultiplayerDisconnectedDescription"
msgid ""
"Sorry, Photon Cloud is currently not available. Please check your internet "
"connection and try again later."
msgstr "죄송합니다, Photon Cloud가 현재 작동하지 않습니다. 인터넷 연결을 확인한 후 다시 시도해 주십시오."

msgctxt "Modal/&MultiplayerDisconnectedReturnToMenuDescription"
msgid ""
"Sorry, Photon Cloud is currently not available. You can either keep playing "
"offline or return to the main menu to try again later."
msgstr ""
"죄송합니다, Photon Cloud가 현재 작동하지 않습니다. 오프라인으로 이어서 플레이하거나, 메인 메뉴로 돌아가 나중에 다시 시도할 "
"수 있습니다."

msgctxt "Modal/&SessionPasswordInputTitle"
msgid "Game Session Password"
msgstr "게임 세션 비밀번호"

msgctxt "Modal/&SessionPasswordInputDescription"
msgid "You must input a valid password to enter the \"{0}\" game session."
msgstr "\"{0}\" 게임 세션에 입장하기 위해선 유효한 비밀번호를 입력해야 합니다."

msgctxt "Modal/&MultiplayerRoomJoinErrorGameAlreadyStartedDescription"
msgid "The session has already started and cannot be joined."
msgstr "세션이 이미 시작되어 입장할 수 없습니다."

msgctxt "Modal/&NewSavedGameTitle"
msgid "New Saved Game"
msgstr "새로운 저장된 게임"

msgctxt "Modal/&ShortcutConfigATitle"
msgid "Switch to Config A"
msgstr "설정 A로 전환"

msgctxt "Modal/&ShortcutConfigBTitle"
msgid "Switch to Config B"
msgstr "설정 B로 전환"

msgctxt "Modal/&ShortcutConfigCTitle"
msgid "Switch to Config C"
msgstr "설정 C로 전환"

msgctxt "Modal/&ShortcutCastLightingSpellTitle"
msgid "Cast Light Spell"
msgstr "빛 주문 시전"

msgctxt "Modal/&ShortcutStopConcentratingTitle"
msgid "Dismiss Concentration"
msgstr "집중 해제하기"

msgctxt "Modal/&LoadingProceedButtonConsoleTitle"
msgid "Press any button to continue"
msgstr "계속하려면 아무 버튼이나 누르십시오"

msgctxt "Modal/&GamepadControlsTitle"
msgid "Controller Mappings"
msgstr "컨트롤러 설명"

msgctxt "Modal/&GamepadControlsShortTitle"
msgid "Controller"
msgstr "컨트롤러"

msgctxt "Modal/&GamepadControlsDescription"
msgid ""
"Displays a screen showing how the controller inputs are bound to in-game "
"actions."
msgstr "컨트롤러 입력이 인게임 내에서 어떤 행동과 연결되는지 설명하는 화면을 게시합니다."

msgctxt "Modal/&GamepadControlsToggleExplorationTitle"
msgid "Exploration"
msgstr "탐사"

msgctxt "Modal/&GamepadControlsToggleBattleTitle"
msgid "Battle"
msgstr "전투"

msgctxt "Modal/&GamepadControlsToggleMenusTitle"
msgid "Menus"
msgstr "메뉴"

msgctxt "Modal/&AccessStoreTitle"
msgid "Access Store"
msgstr "상점 진입"

msgctxt "Modal/&AccessStoreMicrosoftTitle"
msgid "Microsoft Store"
msgstr "Microsoft 상점"

msgctxt "Modal/&MultiplayerRoomJoinErrorCrossplayCheckFailedDescription"
msgid ""
"This game session is crossplay-restricted and your platform doesn't match "
"the platform for this session."
msgstr "이 게임 세션은 크로스플레이가 제한되어 있으며, 당신의 플랫폼은 해당 세션의 플랫폼과 일치하지 않습니다."

msgctxt "Modal/&ShortcutStopLightingSpellTitle"
msgid "Stop a Light Spell"
msgstr "빛 주문 해제"
